[
  // কর্মস্থলের বর্ণনা
  {
    "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'কাজ",
    "options": ["profile", "work", "basketball"],
    "correctAnswer": "Work"
  },
  {
    "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'সহকর্মী",
    "options": ["tennis", "oh", "colleague"],
    "correctAnswer": "colleague"
  },
  {
    "question": "উপযুক্ত শব্দের সাথে জোড়া মিলিয়ে নিন 'মেয়ে'",
    "options": ["boss", "daughter", "sister"],
    "correctAnswer": "daughter"
  },
  {
    "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'বাহ্‌",
    "options": ["wow", "badminton", "exciting"],
    "correctAnswer": "wow"
  },
  {
    "question": "উপযুক্ত শব্দের সাথে জোড়া মিলিয়ে নিন, 'নতুন",
    "options": ["new", "name", "tall"],
    "correctAnswer": "new"
  },
  {
    "question": "যা দেখতে পাচ্ছেন তার অনুবাদে স্পর্শ করুন, 'চেয়ারটি আরামদায়ক",
    "options": ["chair is comfortable", "this is a chair", "chair is exciting"],
    "correctAnswer": "chair is comfortable"
  },
  {
    "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'বই'",
    "options": ["book", "apple", "car"],
    "correctAnswer": "book"
  },
  {
    "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'পেড়'",
    "options": ["tree", "cloud", "river"],
    "correctAnswer": "tree"
  },
  {
    "question": "উপযুক্ত শব্দের সাথে জোড়া মিলিয়ে নিন 'বালিকা'",
    "options": ["girl", "dog", "moon"],
    "correctAnswer": "girl"
  },
  {
    "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'সুন্দর'",
    "options": ["beautiful", "table", "phone"],
    "correctAnswer": "beautiful"
  },
  {
    "question": "উপযুক্ত শব্দের সাথে জোড়া মিলিয়ে নিন, 'খেত'",
    "options": ["field", "cat", "sun"],
    "correctAnswer": "field"
  },
  {
    "question": "যা দেখতে পাচ্ছেন তার অনুবাদে স্পর্শ করুন, 'সড়ক মুদা'",
    "options": ["road is muddy", "sky is clear", "birds are singing"],
    "correctAnswer": "road is muddy"
  },

  //   পরিবারের আলোচনা (done)
  {
    "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'মেয়ে'",
    "options": ["daughter", "family", "I"],
    "correctAnswer": "daughter"
  },
  {
    "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'My sister is beautiful.'",
    "options": ["আমার বোন সুন্দরী", "আমার বোন অসুন্দর ", "আমার বোন ভাল"],
    "correctAnswer": "আমার বোন সুন্দরী"
  },
  {
    "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'স্ত্রী'",
    "options": ["wife", "Japan", "Bangladeshi"],
    "correctAnswer": "wife"
  },
  {
    "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'My brother is funny.'",
    "options": ["আমার ভাই মজার", "আমার ভাই চালাক ", "আমার বোন মজার"],
    "correctAnswer": "আমার ভাই মজার"
  },
  {
    "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'চৌকস'",
    "options": ["university", "smart", "not"],
    "correctAnswer": "smart"
  },
  {
    "question": "এগুলোর মধ্যে কোনটি 'পরিবার'?",
    "options": ["family", "Germany", "husband"],
    "correctAnswer": "family"
  },
  {
    "question": "উপযুক্ত শব্দের সাথে জোড়া মিলিয়ে নিন, 'দারুণ'",
    "options": ["great", "country", "husband"],
    "correctAnswer": "great"
  },
  {
    "question": "উপযুক্ত শব্দের সাথে জোড়া মিলিয়ে নিন, 'দেশ'",
    "options": ["great", "country", "husband"],
    "correctAnswer": "country"
  },
  {
    "question": "উপযুক্ত শব্দের সাথে জোড়া মিলিয়ে নিন, 'স্বামী'",
    "options": ["great", "country", "husband"],
    "correctAnswer": "husband"
  },
  {
    "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'My wife is not tall.'",
    "options": ["আমার স্ত্রী লম্বা নয়", "আমার স্ত্রী লম্বা", "আমার স্ত্রী খাট"],
    "correctAnswer": "আমার স্ত্রী লম্বা নয়"
  },
  {
    "question": "উপযুক্ত শব্দের সাথে জোড়া মিলিয়ে নিন, 'পরিবার'",
    "options": ["family", "big", "she"],
    "correctAnswer": "family"
  },
  {
    "question": "উপযুক্ত শব্দের সাথে জোড়া মিলিয়ে নিন, 'বড়'",
    "options": ["family", "big", "she"],
    "correctAnswer": "big"
  },
  {
    "question": "উপযুক্ত শব্দের সাথে জোড়া মিলিয়ে নিন, 'ছেলে'",
    "options": ["family", "big", "son"],
    "correctAnswer": "son"
  },

  //   adjective এর ব্যবহার
  {
    "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'Your flat is clean'",
    "options": [
      "তোমার ফ্লাট পরিস্কার নয়",
      "তোমার ফ্লাট পরিস্কার",
      "তোমার ফ্লাট সুন্দর"
    ],
    "correctAnswer": "তোমার ফ্লাট পরিস্কার"
  },
  {
    "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'Her dress is beautiful'",
    "options": ["তার দেশ সুন্দর নয়", "তার দেশ সুন্দর", "তার জামা সুন্দর"],
    "correctAnswer": "তার জামা সুন্দর"
  },
  {
    "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'The flowers are fresh'",
    "options": ["ফুলগুলি শুষ্ক", "ফুলগুলি তাজা", "ফুলগুলি কাপড়"],
    "correctAnswer": "ফুলগুলি তাজা"
  },
  {
    "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'The coffee is hot'",
    "options": ["কফি ঠান্ডা", "কফি গরম", "কফি মিষ্টি"],
    "correctAnswer": "কফি গরম"
  },
  {
    "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'The pizza is delicious'",
    "options": ["পিজা মিষ্টি", "পিজা কোমরা", "পিজা সুস্বাদু"],
    "correctAnswer": "পিজা সুস্বাদু"
  },
  {
    "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'The room is tidy'",
    "options": ["কক্ষ পরিস্কার", "কক্ষ প্যান্ট", "কক্ষ দুষ্কৃত"],
    "correctAnswer": "কক্ষ পরিস্কার"
  },
  {
    "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'The weather is rainy'",
    "options": ["আবহাওয়া শুষ্ক", "আবহাওয়া বৃষ্টি", "আবহাওয়া পানি"],
    "correctAnswer": "আবহাওয়া বৃষ্টি"
  },
  {
    "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'The movie is exciting'",
    "options": ["চলচ্চিত্র বিরক্তিকর", "চলচ্চিত্র মজার", "চলচ্চিত্র উত্সাহজনক"],
    "correctAnswer": "চলচ্চিত্র উত্সাহজনক"
  },
  {
    "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'The book is interesting'",
    "options": ["বই উদ্দিপন্ন", "বই সুস্বাদু", "বই আগ্রহজনক"],
    "correctAnswer": "বই আগ্রহজনক"
  },
  {
    "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'The music is soothing'",
    "options": ["সংগীত উত্তেজনাপূর্ণ", "সংগীত সুস্বাদু", "সংগীত শান্তিদায়ক"],
    "correctAnswer": "সংগীত শান্তিদায়ক"
  },

  //   বাংলা থেকে ইংলিশ অনুবাদ adjective
  {
    "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমার ছেলে চৌকস।'",
    "options": ["My son is smart", "My son is funny", "My son is nice"],
    "correctAnswer": "My son is smart"
  },
  {
    "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমার বোন মিষ্টি।'",
    "options": [
      "My sister is sweet",
      "My sister is funny",
      "My sister is nice"
    ],
    "correctAnswer": "My sister is sweet"
  },
  {
    "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমার মা যত্নশীল।'",
    "options": [
      "My mother is careful",
      "My mother is funny",
      "My mother is nice"
    ],
    "correctAnswer": "My mother is careful"
  },
  {
    "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমার বাবা দ্বিগুণ ব্যবস্থিত।'",
    "options": [
      "My father is twice organized",
      "My father is funny",
      "My father is nice"
    ],
    "correctAnswer": "My father is twice organized"
  },
  {
    "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমার দাদী মজার।'",
    "options": [
      "My grandmother is fun",
      "My grandmother is funny",
      "My grandmother is nice"
    ],
    "correctAnswer": "My grandmother is funny"
  },
  {
    "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমার দাদা খুব সহানুভূতি।'",
    "options": [
      "My grandfather is very compassionate",
      "My grandfather is funny",
      "My grandfather is nice"
    ],
    "correctAnswer": "My grandfather is very compassionate"
  },
  {
    "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমি সফল।'",
    "options": ["I am successful", "I am funny", "I am nice"],
    "correctAnswer": "I am successful"
  },
  {
    "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমরা খাবার প্রিয় করি।'",
    "options": ["We love food", "We love funny", "We love nice"],
    "correctAnswer": "We love food"
  },
  {
    "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'তুমি আশা কর না।'",
    "options": ["You don't hope", "You don't like", "You don't believe"],
    "correctAnswer": "You don't hope"
  },
  {
    "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'ও ভালো মানুষ।'",
    "options": ["She is a good person", "She is funny", "She is nice"],
    "correctAnswer": "She is a good person"
  },

  //   নিজের সম্পর্কে বলা
  {
    "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমি'",
    "options": ["I", "myself", "you"],
    "correctAnswer": "I"
  },
  {
    "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'পরিচয়'",
    "options": ["introduction", "friendship", "experience"],
    "correctAnswer": "introduction"
  },
  {
    "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমি জাপান থেকে এসেছি।'",
    "options": ["I am from Japan", "I am going to Japan", "I am in Japan now"],
    "correctAnswer": "I am from Japan"
  },
  {
    "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমার'",
    "options": ["my", "your", "our"],
    "correctAnswer": "my"
  },
  {
    "question": "সঠিক বাক্যটি নির্বাচন করুন, 'আমার বাড়ি সুন্দর'",
    "options": [
      "My house is beautiful.",
      "I enjoy playing sports.",
      "The car is fast."
    ],
    "correctAnswer": "My house is beautiful."
  },
  {
    "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'নাম'",
    "options": ["name", "age", "address"],
    "correctAnswer": "name"
  },
  {
    "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'পেশা'",
    "options": ["profession", "hobby", "location"],
    "correctAnswer": "profession"
  },
  {
    "question": "সঠিক বাক্যটি নির্বাচন করুন, 'আমি একজন শিক্ষার্থী'",
    "options": [
      "I am a student.",
      "My favorite color is blue.",
      "I love to travel."
    ],
    "correctAnswer": "I am a student."
  },
  {
    "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'খুশি'",
    "options": ["happy", "sad", "angry"],
    "correctAnswer": "happy"
  },
  {
    "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'বই'",
    "options": ["book", "pen", "paper"],
    "correctAnswer": "book"
  }
]
